假疫苗案 官拒律政司申董事撤控

節錄

假疫苗案 官拒律政司申董事撤控

裁判官錢禮

【本報訊】衞生署及海關去年7月11日聯合巡查銅鑼灣一家醫療集團，撿取一批子宮頸癌疫苗後，驗出其中六支是冒牌貨。涉事公司昨在東區法院承認違反《商品說明條例》，公司董事則獲控方撤控。惟主任裁判官錢禮直言案情嚴重，涉及嚴重公眾健康議題，一支疫苗亦不應有問題，董事卻不用為此負責，明言不能接受如此處理案件。裁判官最終沒接納撤控，並將案件押後至11月13日再訊，屆時控方須就撤控做法提供詳盡解釋。

注射後死亡風險增

涉案的港健醫療集團有限公司被票控一項「管有已應用虛假商品說明的貨品作售賣或任何商業或製造用途」罪，即聲稱涉案假疫苗由藥廠MSC製造。公司代表昨認罪，女董事張維瑄（55歲）亦被控同罪，昨獲控方申請撤控。

惟裁判官指出，本案涉及嚴重公共健康議題，。。。。。。。。。

近年本港不時揭發假疫苗，去年7月海關與衞生署接獲市民舉報後，突擊搜查位於觀塘的信穎醫務中心時，撿獲76盒冒牌子宮頸癌疫苗，約值17.4萬元。涉案董事楊文信（52歲）承認一項售賣偽造商標貨品罪，今年6月被署理主任裁判官徐綺薇判監四個月，獲准保釋等候上訴。該醫務中心的則被控管有偽造商標貨品罪，遭罰款兩萬元。

徐官判刑時指，楊身為醫生，卻未有合理及謹慎地處理受監管藥物，。。。。。。。

案件編號：ESCC1352、ESS12079/20

係用黎昆支那狗同藍屍廢老架，律政屍出埋手啦

吓?
咁如果11月律政個解釋冇說服力，係繼續叫佢無限解釋?

政權同商人千絲萬縷勾結
死都唔告，法庭吹得漲咩？

立法機關都唔做野

唔好意思幫我入嚟睇睇好嗎
[警世post] 終結失敗循環 面對獨裁絕不妥協

我都係見到啞咗
乜個官有得唔批咩？

原來官可以拒絕撤控架？
咁我咪好好彩囉
定罪機會高都冇事

你有背景照住就係(陀槍黑警)
果個公司董事好明顯冇支炮榜住

錢禮無話唔比撤控

佢只係即時宣布, 押後審訊

咁假設要打落去 控方放水渣流灘 咁點算

錢禮只係戰術,
押後審訊

咬著若華個Lin唔放

咁撞斷腳果次係邊個情況？

涉案的港健醫療集團有限公司

未聽過

邊條法例講係有條件？
我淨係見Cap 227 第14（1）條寫明律政司司長可介入並接手進行有關法律程序

二個口：我之前就係上去打咗支

第一警例唔係法例

第二唔合理都好
個上訴權喺律政司到
對唔合理嘅判決佢有責任上訴
依加佢無上訴係佢失職